# รีวิวกล้องเมื่อพลังรวมร่างกับภาพนิ่งPanasonic Lumix GX85 #
ถ้ากล่าวถึงแวดวงการถ่ายภาพในบ้านเราตลาดที่แข่งขันกันดุเดือดที่สุดคงจะหนีไม่พ้นตลาดของกล้องซึ่งตอบโจทย์สำหรับผู้ใช้งานทั่วไปที่จริงจังกับการถ่ายภาพผู้ผลิตแต่ละรายต่างก็พยายามงัดจุดเด่นของตัวเองออกมาชูเป็นจุดขายไม่ว่าจะเป็นสเปกฟังก์ชั่นการใช้งานหรือแม้กระทั่งรูปร่างหน้าตา
แต่หากจะพูดถึงแบรนด์ที่เน้นการถ่ายวิดีโอหนึ่งในนั้นย่อมต้องมีซึ่งเป็นเจ้าแรกที่นำเทคโนโลยีนี้มาใส่ลงในกล้องถ่ายภาพและนำฟังก์ชั่นนี้ชูเป็นจุดขายของตัวเองมาโดยตลอดวันนี้ทางได้ส่งกล้องน้องใหม่ล่าสุดที่เปิดตัวไปเมื่อช่วงต้นเดือนที่ผ่านมามาให้ได้ลองเล่นมาดูกันครับว่ากล้องไซส์เล็กตัวนี้จะอัดความเจ๋งไว้ในตัวมากขนาดไหนกันสเปกและคุณสมบัติทั่วไปถูกวางให้เป็นกล้อง
สำหรับมือใหม่ที่ต้องการจะเข้าสู่โลกแห่งการถ่ายภาพที่จริงจังขึ้นโดยสเปกของกล้องตัวนี้ก็ให้มาอย่างจัดเต็มไม่แพ้รุ่นพี่อย่างนอกจากนี้ยังมีการนำเทคโนโลยีและคุณสมบัติใหม่มาเสริมทัพทำให้สามารถสู้กับรุ่นพี่ได้อย่างสมน้ำสมเนื้อเลยทีเดียวสเปกกล้องระบบเซนเซอร์ความละเอียดเมกะพิกเซลช่องมองภาพความละเอียดล้านจุดหน้าจอทัชสกรีนที่สามารถพับได้ขนาดนิ้วมีภายในตัวกล้องระบบกันสั่นแกนและสามารถถ่ายวิดีโอความละเอียด
ที่และแกะกล่องมองกล้องภายในกล่องประกอบด้วยตัวกล้องที่มาพร้อมกับเลนส์คิทสายคล้องกล้องคู่มือแบตเตอรีไม่เห็นในภาพเพราะอยู่ในตัวกล้องและหัวปลั๊กแบบสองขาและสามขาโดยไม่ได้แถมแท่นชาร์จแบตเตอรีมาให้ด้วยหน้าตาของนั้นเรียกได้ว่าเท่คมเข้มติดกลิ่นอายความเรโทรแบบกล้องฟิลม์อยู่นิดตรงมุมขวาล่างมีตัวอักษรอันเป็นสัญลักษณ์ประจำตัวของกล้องในตระกูล
มีสามสีให้เลือกใช้นอกจากสีเงินที่เห็นยังมีสีดำและน้ำตาลอ่อนและเมื่อจับเข้าคู่กับเลนส์คิทก็ดูหล่อเหลาเอาการมาดูที่ด้านหลังกันบ้างปุ่มที่ให้มาเรียกได้ว่าครบครันสามารถเข้าถึงเมนูควบคุมส่วนต่างของกล้องได้แบบทันทีโดยไม่ต้องกดเข้าไปงมหาในเมนูให้วุ่นวายโดยเฉพาะอย่างยิ่งการจับคู่ระหว่างปุ่มที่สามารถตั้งค่าโชว์เมนูที่เราใช้ง่ายบ่อยและหน้าจอแบบทัชสกรีน
ยิ่งทำให้การใช้งานสะดวกสบายยิ่งขึ้นไปอีกสามารถกดปุ่มและจิ้มที่หน้าจอเพื่อตั้งค่าต่างได้เลยส่วนฟีเจอร์จุดขายอย่างและก็มีปุ่มแยกเป็นของตัวเองโดยเฉพาะปุ่มสำหรับบันทึกภาพวิดีโอจะอยู่ที่ด้านบนมีหน้าหลังสำหรับหมุนเพื่อปรับค่าของกล้องโดยหน้าจะอยู่ตรงปุ่มชัตเตอร์และหลังจะอยู่ตรงบริเวณที่วางนิ้วโป้งส่วนพอร์ทและซึ่งใช้สำหรับการโอนถ่ายข้อมูลและชาร์จกล้อง
จะอยู่ในบานพับด้านขวาของตัวกล้องซึ่งทำออกมาได้เรียบร้อยดีหากปิดเอาไว้ก็จะดูเรียบเนียนไปกับบอดี้ของกล้องเลยโดยรวมถือว่าสอบผ่านสำหรับการดีไซน์ทั้งหน้าตาและการวางปุ่มในตำแหน่งต่างเวลาถ่ายจริงสามารถกดตั้งค่าได้ทันใจไม่เสียจังหวะที่ต้องกดเข้าไปปรับค่าที่เมนูลึกปรับได้ที่หน้าจอทัชสกรีนเลยแต่ที่จะมีการขัดใจบ้างเล็กน้อยคือการวางตำแหน่งปุ่ม
ที่อยู่ค่อนข้างริมตัวกล้องไปสักหน่อยทำให้ต้องเอามือออกจากตำแหน่งการจับกล้องปกติก่อนถึงจะสามารถกดปุ่มเพื่อดูรูปได้การจับถือถึงแม้กล้องจะขนาดไม่ใหญ่มากแต่การที่มีกริปด้านหน้าจึงทำให้จับถือได้อย่างกระชับมือแต่ก็มีจุดที่ทำให้รำคาญเล็กน้อยคือตรงบริเวณที่ห้อยสายคล้องกล้องฝั่งขวามือซึ่งตัวห่วงจะมาแทรกอยู่ระหว่างนิ้วตอนจับและน้ำหนักที่ถือว่าหนักพอสมควรสำหรับกล้องไซส์นี้คือ
กรัมบอดี้กล้อง+เลนส์คิทเมื่อถือไปนานโดยไม่ได้มีสายคล้องกล้องก็มีช่วงที่ออกอาการเมื่อยมือบ้างเหมือนกันหน้าจอทัชสกรีนก่อนอื่นต้องบอกก่อนว่านี่คือครั้งแรกที่ผมได้ลองใช้หน้าจอทัชสกรีนบนกล้องถ่ายภาพในตอนแรกเคยคิดเอาไว้ว่าเป็นสิ่งที่ไม่จำเป็นเท่าใดนักแต่เมื่อได้ลอง
ก็พบว่าหน้าจอทัชสกรีนของกล้องตัวนี้เป็นส่วนเติมเต็มที่ทำให้การถ่ายภาพสะดวกสบายมากขึ้นเช่นการเลือกจุดโฟกัสการซูมเพื่อดูรูปการเลื่อนและกดเข้าเมนูต่างบนหน้าจอสามารถทำได้อย่างสะดวกรวดเร็วโดยเฉพาะการเลือกจุดโฟกัสในตอนแรกที่ใช้วิวไฟน์เดอร์ในการถ่ายภาพมีบางครั้งที่มือขวาบังเอิญไปแตะถูกหน้าจอทำให้จุดโฟกัสเปลี่ยนไปแต่เมื่อใช้งานจนชินแล้วเราสามารถใช้นิ้วโป้งลากไปบนจอเพื่อย้ายจุดโฟกัสได้โดยไม่ต้องละสายตาออกจากวิวไฟน์เดอร์เลย
ช่วยให้ถ่ายภาพได้อย่างไม่สะดุดนอกจากนี้หน้าจอขนาดนิ้วตัวนี้ยังพับได้โดยกางออกมาได้มากสุดองศาถึงแม้ว่าจะไม่สามารถพลิกกลับองศามาถ่ายเซลฟี่ตัวเองได้แต่ก็ช่วยได้มากในการถ่ายมุมยากเช่นมุมกดขนาดกับพื้นหรือมุมระดับเอวโดยไม่ต้องก้มตัวลงไปถ่ายลงสนามถ่ายจริงจากที่เล่าไปในข้างต้นจะเห็นได้ว่ามีสารพัดฟังก์ชันที่ทำให้เราควบคุมกล้องได้อย่างสบายมือและสบายใจ
ดังนั้นพอถึงเวลาที่ต้องออกไปถ่ายภาพจริงแล้วก็หมดกังวลเรื่องที่จะต้องมาปรับนู่นปรับนี่สามารถสนุกกับการเก็บภาพได้อย่างเต็มที่ผมเลือกใช้การตั้งค่าที่ตัวเองถนัดมือที่สุดในการลองกล้องตัวนี้คือโหมดร่วมกับการชดเชยแสงภาพที่เห็นในรีวิวนี้จะเป็นภาพจากไฟล์จากกล้องในโหมดและผ่านการปรับค่าแสงเล็กน้อยผ่านถ้าใครสนใจอยากดูภาพขนาดใหญ่แบบเต็มและไฟล์สามารถดูได้ที่ท้ายรีวิวครับ
วินาทีแรกที่ได้ลองหยิบกล้องออกมาถ่ายก็ต้องตกใจกับความนุ่มของชัตเตอร์แบบซึ่งแทบจะไม่มีแรงดีดของตัวม่านชัตเตอร์เลยทำให้ถ่ายภาพได้นิ่งขึ้นและช่วยให้กล้องไม่สั่นตอนกดชัตเตอร์ออโต้โฟกัสของกล้องทำงานได้รวดเร็วตามสเปกบอกว่าวินาทีกดปุ๊บล็อคปั๊บในสภาพแสงดีไม่ค่อยมีอาการวืดวาดให้เห็นและมีโหมดออโต้โฟกัสให้เลือกหลากหลายแบบทั้งจุดเดียวหลายจุดหรือเป็นพื้นที่นอกจากนี้
ยังมีระบบกันสั่นแกนที่ช่วยให้ถ่ายภาพในสภาวะแสงน้อยความเร็วชัตเตอร์ต่ำได้เป็นอย่างดีจากการทดลองถ่ายด้วยความเร็ว⅕วินาทีก็ยังได้ภาพที่ไม่สั่นรวมถึงในการถ่ายวิดีโอระบบกันสั่นนี้ช่วยให้ภาพที่ได้ออกมาสมูทลดอาการสั่นไหวจากการเคลื่อนกล้องปกติแล้วผมชอบถ่ายภาพเรื่องราวของสองข้างทางที่เกิดขึ้นบนท้องถนนซึ่งสามารถตอบโจทย์นี้ได้และระยะของเลนส์คิทที่ให้มามม.
เทียบเท่ามม.ของเลนส์สำหรับกล้องฟิลม์มม.ก็เป็นระยะใช้งานที่ครอบคลุมกับการเก็บภาพสถานการณ์ต่างที่เกิดขึ้นตรงหน้าเป็นระยะกลางสำหรับผู้ที่เริ่มต้นถ่ายรูปเพื่อหาความชอบในสไตล์และมุมมองของตัวเองก่อนจะต่อยอดกับเลนส์ตัวถัดไปไฟล์ภาพการที่ผู้ผลิตกล้องเลือกที่จะไม่ใส่ลงในกล้องเพื่อให้ไฟล์ภาพที่ได้มีรายละเอียดที่คมชัดมากขึ้น
ดูเป็นเรื่องที่ไม่แปลกใหม่อะไรแล้วและก็เลือกที่จะไม่ใส่ฟิลเตอร์นี้ลงในเช่นกันและด้วยขุมพลังในการประมวลภาพของในทำให้กล้องตัวนี้รับมือกับอาการได้เป็นอย่างดีโดยภาพรวมแล้วค่อนข้างพอใจกับไฟล์ที่ได้จากกล้องสามารถเก็บดีเทลรายละเอียดในส่วนมืดและสว่างได้ดีถ่ายทอดสีสันออกมาได้ค่อนข้างสมจริงแต่อาจมีคอนทราสที่เข้มกว่าปกติเล็กน้อยในสภาพแสงน้อยที่ยอมรับได้อยู่ที่เมื่อดันไปในช่วง
ภาพที่ได้ก็เริ่มมีมารบกวนในส่วนมืดของภาพแต่ก็ยังอยู่ในขั้นที่ใช้งานได้นำเข้าไปลดในโปรแกรมแล้วสามารถโพสต์ลงเว็บได้อย่างสบายวิดีโอจุดเด่นของคือการถ่ายวิดีโอความละเอียดแบบและแต่เนื่องด้วยผมไม่ค่อยเชี่ยวชาญด้านการถ่ายวิดีโอมากนักเลยไม่ได้ทดลองถ่ายแบบจริงจังแต่เท่าที่ลองเล่นดูไฟล์วิดีโอที่ได้มีคุณภาพที่ดีสามารถนำไปใช้งานจริงแบบมืออาชีพได้เลย
แต่มีจุดที่ต้องระวังไว้คือไม่มีช่องสำหรับต่อไมโครโฟนและช่องเสียบหูฟังดังนั้นถ้าใครจะนำไปใช้งานในกองถ่ายจริงอาจจะต้องลองพิจารณาดูในจุดนี้ด้วยและถึงแม้ว่าจะไม่ได้ลองการถ่ายวิดีโอแบบจริงจังแต่ผมก็ได้ลองฟังก์ชันลูกเล่นของที่ดึงเอาพลังความสามารถของวิดีโอมาประยุกต์ใช้กับภาพนิ่งซึ่งพบว่าช่วยในการสร้างสรรค์ผลงานได้หลากหลายและง่ายขึ้นกว่าการถ่ายภาพปกติทั่วไป
หากเราถ่ายภาพในโหมดนี้กล้องจะทำการถ่ายคลิปวิดีโอมาให้เราเลือกเฟรมที่เราต้องการเซฟเก็บเอาไว้เป็นภาพนิ่งขนาดล้านพิกเซลเล็กว่าการถ่ายภาพด้วยโหมดปกติโหมดนี้ทำให้การถ่ายภาพแบบจับจังหวะนั้นง่ายจนถึงที่สุดเพียงแค่ตั้งค่าสปีดชัตเตอร์ให้ไม่ช้าเกินไปและเรามีหน้าที่แค่กดถ่ายจากนั้นค่อยมาเลือกเอาเฟรมที่จังหวะดีที่สุดทีหลังเหมาะสำหรับการถ่ายสิ่งที่เคลื่อนไหวเร็ว
อย่างกีฬาสิ่งที่คาดเดาล่วงหน้าไม่ค่อยได้อย่างเด็กหรือสัตว์เลี้ยงหรือเอาไปใช้ในการถ่ายภาพแนวสตรีทจับจังหวะเจ๋งที่เกิดขึ้นตรงหน้าโหมดนี้จะทำให้เรา“ถ่ายก่อนโฟกัสทีหลัง”ได้เหมือนกับกล้องโดยจะถ่ายวิดีโอพร้อมปรับโฟกัสให้ชัดทุกระยะตั้งแต่ฉากหน้าถึงฉากหลังจากนั้นเราก็ค่อยมาเลือกเฟรมที่ชอบมาอยากได้ภาพที่โฟกัสที่จุดไหนสรุปสำหรับผม
ค่อนข้างพอใจกับการใช้งานเพราะด้วยฟังก์ชั่นที่ตั้งค่าได้ละเอียดทำให้สามารถเซ็ทกล้องให้เสร็จเรียบร้อยในทีเดียวแล้วออกไปถ่ายภาพได้ยาวเลยโดยที่ไม่ต้องเสียเวลามาปรับนู่นปรับนี่อีกแต่มีข้อตินิดหน่อยคือน้ำหนักราวครึ่งกิโลกรัมซึ่งพอถือถ่ายไปนานติดกันก็มีล้าข้อมือบ้างหากใครที่กำลังมองหากล้องที่ทำงานได้รอบด้านแต่เน้นหนักทางด้านภาพนิ่ง
และอยากเป็นเจ้าของกล้องที่ถ่ายวิดีโอได้น่าจะเป็นตัวเลือกหนึ่งที่น่าสนใจไม่น้อยในความคิดผมกล้องตัวนี้น่าจะเป็นคู่หูชั้นยอดสำหรับสายท่องเที่ยวเพราะขนาดตัวที่กะทัดรัดถ่ายภาพนิ่งได้ดีและมีวิดีโอมาช่วยเสริมความน่าสนใจเช่นบันทึกการเดินทางพร้อมเพลงเพราะดังนั้นไม่จำเป็นต้องกังเวลเรื่องไม่มีช่องเสียบไมค์และหูฟังเพราะส่วนใหญ่ก็ไม่ได้เก็บเสียงอยู่แล้ว
ตัวอย่างไฟล์ภาพสามารถดาวน์โหลดได้ที่นี่ครับ
Mirrorless Panasonic Panasonic Thailand Panasonic Lumix DMCGX85 Mirrorless GX85 Mirrorless Panasonic GX8 GX85 Micro Four Thirds Live MOS Electronic LCD WiFi Dual I.S. fps GX85 Lumix G Vario f3.55.6 GX85 L Lumix GX85 Quick Menu Photos Post Focus dial dial dial HDMI Micro USB Playback GX85 GX85 A JPEG Standard Adobe Bridge RAW Electromagnatic GX85 GX85 Low Pass Filter Panasonic GX85 Venus Engine GX85 Moire JPEG GX85 ISO ISO noise noise GX85 fps GX85 Photos Post Focus GX85 Photos Post Focus Lytro GX85 Panasonic GX85 Mirrorless Panasonic GX85 Blogger JPEG RAW 